<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>čvut on yahoodka blog</title>
    <link>https://yahoodka.cz/tags/%C4%8Dvut/</link>
    <description>Recent content in čvut on yahoodka blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Jul 2014 03:38:51 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yahoodka.cz/tags/%C4%8Dvut/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kostarika – cesta a let</title>
      <link>https://yahoodka.cz/kostarika-cesta-a-let/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2014 03:38:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/kostarika-cesta-a-let/</guid>
      <description>Kostarika, stát kde budu studovat následující rok, pro mě není zrovna za rohem a tak bylo potřeba cestu trošku naplánovat. Zhruba 2 měsíce před odjezdem jsme s Aničkou zakoupili letenky společnosti KLM (Delta Airlines) z Mnichova do San José s přestupem v Atlantě. Mě stála zhruba 22 000,- Kč s tím, že je to i zpáteční, ale už teď vím, že daný termín návratu nevyužiji, možná ale půjde let za poplatek 120 euro přebookovat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kostarika – před odjezdem</title>
      <link>https://yahoodka.cz/kostarika-pred-odjezdem/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2014 05:04:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/kostarika-pred-odjezdem/</guid>
      <description>Jak jsem se k tomu dostal? Někdy začátkem zimního semestru měli studenti prezentace ze svých zahraničních pobytů, ve stejný den jako informační schůzka Erasmu. Tyto prezentace opravdu doporučuji každému, protože se dozvíte spoustu zajímavých věcí přímo od studentů i o zemích, kam se pravděpodobně nikdy nepodíváte :) Nejvíc se mi líbila prezentace o Kostarice a několika školách v USA. Zajímavá byla i prezentace z Taiwanu a ochutnávka psa nebo Jižní Korea s výletem do té Severní.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIT ČVUT – čtvrtý semestr</title>
      <link>https://yahoodka.cz/fit-cvut-ctvrty-semestr/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2013 18:59:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/fit-cvut-ctvrty-semestr/</guid>
      <description>Na konci ne uplně hladce probíhajícího zkouškového třetího semestru na FIT ČVUT jsem měl sotva pár dní na regeneraci mozkových buněk před začátkem dalšího semestru – tohle mě na FITu dost štve, hlavně poslední dobou, člověk nemá moc času na ostatní věci mimo školu, přitom bychom se možná někdy sami i naučili více, v praxi, na nějakém vlastním projektu… Ale o tom jindy.
Jelikož jsem si zvolil obor Informační technologie, tento semestr jsem měl doporučeno zapsat si dva oborové předměty, Administrace Unixu (ADU) a Skriptovací jazyky (SKJ).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIT ČVUT – třetí semestr</title>
      <link>https://yahoodka.cz/fit-cvut-treti-semestr/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2013 14:08:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/fit-cvut-treti-semestr/</guid>
      <description>Prázdniny jsem si náležitě užil a těžce naučená látka jakoby se z hlavy vypařila… Třetí semestr na FIT ČVUT měl být údajně jednodušší jak semestr druhý, nyní bylo ale třeba zapsat si oborové předměty, potažmo zvolit si obor! Váhal jsem mezi Teoretickou informatikou a oborem Informační technologie. Nakonec jsem se, z čistě praktických důvodů, rozhodl pro obor Informační technologie.
Jelikož jsem v prvním semestru nezvládl předmět ZMA (Základy Matematické Analýzy), zapsal jsem si ho na tento semestr, abych měl od něj pokoj :) (a nebo mě vyhodili rovnou teď).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIT ČVUT – druhý semestr</title>
      <link>https://yahoodka.cz/fit-cvut-druhy-semestr/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2013 07:33:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/fit-cvut-druhy-semestr/</guid>
      <description>Do druhého semestru na FIT ČVUT jsem se celkem těšil, začátek semestru totiž končilo zkouškové! Ne, teď pravdu, předchozí zkouškové byla nuda, měl jsem totiž jen 2 zkoušky… uvidíme jak to bude vypadat teď.
Obor jsem si ještě nevybral a i tak to měl být nejtěžší semestr, tak jsem se do nějakých předmětů navíc nehnal, obzvlášť po menším sebezklamáním z minulého semestru.
Takže zase od nejdůležitějšího:
TV2 – Tělesná výchova 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIT ČVUT – první semestr</title>
      <link>https://yahoodka.cz/fit-cvut-prvni-semestr/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2013 19:35:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/fit-cvut-prvni-semestr/</guid>
      <description>Když jsem nastoupil v roce 2010 na první semestr na ČVUT FIT, nikoho jsem neznal a nikdy předtím jsem se o IT moc nezajímal, jen jsem rád pařil hry :) Na žádný seznamovák jsem nejel, neměl jsem o to moc zájem.
První týden byl pro mě velice krušný, ihned nás zavalili spoustou informací a došlo mi, že se taky jednou ve škole budu muset opravdu začít snažit (střední byla naprostá flákárna).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>