<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latinská Amerika on yahoodka blog</title>
    <link>https://yahoodka.cz/categories/latinsk%C3%A1-amerika/</link>
    <description>Recent content in Latinská Amerika on yahoodka blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 May 2015 15:15:46 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yahoodka.cz/categories/latinsk%C3%A1-amerika/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Proč studovat v zahraničí?</title>
      <link>https://yahoodka.cz/proc-studovat-v-zahranici/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2015 15:15:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/proc-studovat-v-zahranici/</guid>
      <description>Rozepíši se tu o tom, co o mi výměnný pobyt na Tecnológico de Costa Rica dal a vzal. Pokud sami váháte zúčastnit se výměnného pobytu či stáže v zahraničí a nechcete číst celý článek, mám pro vás jednu radu: „Jeďte!“. Určitě nebudete litovat. Ostatní, kteří chtějí vědět proč studovat v zahraničí, prosím pokračujte ve čtení.
Jednalo se o rok mimo domov, dokonce na jiném kontinentě. Kromě dalších věcí je to jistá finanční zátěž.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Honduras a cesta zpět</title>
      <link>https://yahoodka.cz/honduras/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2015 16:55:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/honduras/</guid>
      <description>V prosinci 2014 jsem se vypravil procestovat Střední Ameriku. V té době jsem studoval v Kostarice, tak jsem měl na takovou cestu už dávno políčeno. Jako šestá a poslední země byl na seznamu Honduras, kde jsem strávil 4 dny, včetně Silvestra a Nového roku.
Po měsíci skvělého cestování jsem se rozloučil s bandou a z Mexika se vypravil sám do Hondurasu, země s největším počtem vražd na počet obyvatel.
Z Yucatánu až do Copán Ruinas, Honduraské vesnice celkem blízko od Hranic s Guatemalou jsem se dostal za 2,5 dne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kostarika – Na kole na Irazú a zase dolů</title>
      <link>https://yahoodka.cz/kostarika-na-kole-na-irazu-a-zase-dolu/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 04:47:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/kostarika-na-kole-na-irazu-a-zase-dolu/</guid>
      <description>Na své narozeniny jsem si udělal radost a dopoledne vzal kolo a vyrazil na vulkán Irazú. Plánoval jsem to tak na 3-4 hodiny cesty. Je to zhruba 31 km nahoru a dalších 31 dolů. Horší je převýšení, to činí téměř rovných 2 000 metrů.
Cesta byla náročná a několikrát jsem z kola sesedal, abych kolo pouze tlačil po výmolech. Dalo mi to zabrat víc než jsem čekal a čas rychle utíkal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mexiko – Yucatán</title>
      <link>https://yahoodka.cz/mexiko-yucatan/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 05:08:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/mexiko-yucatan/</guid>
      <description>V prosinci 2014 jsem se vypravil procestovat Střední Ameriku. V té době jsem studoval v Kostarice, tak jsem měl na takovou cestu už dávno políčeno. Jako pátá země bylo na seznamu Mexiko, kde jsem strávil 5 dní a to pouze na Yucatánu.
Po Belize opět ve španělsky mluvící zemi. Na hranicích se mě úředník ptal, kde jsem se tak dobře naučil španělsky. Ale vzápětí mi opravil mé R v „Costa Rica“.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belize</title>
      <link>https://yahoodka.cz/belize/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2015 19:24:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/belize/</guid>
      <description>V prosinci 2014 jsem se vypravil procestovat Střední Ameriku. V té době jsem studoval v Kostarice, tak jsem měl na takovou cestu už dávno políčeno. Jako čtvrtá země byla na seznamu Belize, kde jsem strávil 3 dny, včetně Vánoc.
Silnice k hranicím opět šílená. Všude spousta vojáků a adhoc zpomalovacích prahů vyrobených se sjetých pneumatik. Na hranicích customs, ale nikdo nás neprohledal. Cestou zpět z Mexika se mě tu však ptali: „Pane, vezete nějaký alkohol?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guatemala</title>
      <link>https://yahoodka.cz/guatemala/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 01:21:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/guatemala/</guid>
      <description>V prosinci 2014 jsem se vypravil procestovat Střední Ameriku. V té době jsem studoval v Kostarice, tak jsem měl na takovou cestu už dávno políčeno. Jako třetí země byla na seznamu Guatemala, kde jsem strávil 7 dní.
Za hranicemi jsme vzali chicken bus a mířili do hlavního města. Řidič slíbil, že tam budeme za dvě hodinky. Jeli jsme po pěkné dálnici, šílenou rychlostí a trvalo nám to téměř 4 hodiny. Autobus byl neuvěřitelně plný.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Salvador</title>
      <link>https://yahoodka.cz/el-salvador/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 02:50:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/el-salvador/</guid>
      <description>V prosinci 2014 jsem se vypravil procestovat Střední Ameriku. V té době jsem studoval v Kostarice, tak jsem měl na takovou cestu už dávno políčeno. Jako druhá země byl na seznamu El Salvador, kde jsem strávil 4 dny.
Po cestě na šílené silnici z Nicaraguy jsme na hranicích s Hondurasem ve 4 ráno, vidíme ceduli „Poplatek za migrační jsou 3$, pokud po vás úředník bude chtít více, nahlašte tuto událost“. Úředník chce 4$, prý je po šesté večer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicaragua</title>
      <link>https://yahoodka.cz/nicaragua/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 01:21:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/nicaragua/</guid>
      <description>V prosinci 2014 jsem se vypravil procestovat Střední Ameriku. V té době jsem studoval v Kostarice, tak jsem měl na takovou cestu už dávno políčeno. Jako první země byla na seznamu Nicaragua, kde jsem strávil 7 dní.
Jen dostat se do Nicaraguy byl problém. Z Cartaga jsme vyráželi asi ve 4 ráno. V San José jsme byli před pátou, ale nádraží bylo 3 km daleko. Krosny máme opravdu těžké. Na nádraží se dozvídáme, že je další bus vyprodaný.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kostarika – Sanatorium Durán</title>
      <link>https://yahoodka.cz/kostarika-sanatorium-duran/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 20:53:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/kostarika-sanatorium-duran/</guid>
      <description>V sobotu ráno jsem společně se Stefanem a Christanem, dvěma němci, vyrazil do Sanatoria Durán, Cartago – Kostarika.
Původně to bylo sanatorium se všemi vlastnostmi plnohodnotné nemocnice schopné pojmout kolem 300 nemocných. Bylo postaveno za účelem léčby pacientů trpící tuberkulózou (peste blanca). Založeno roku 1918, dnes však už polorozbořené a samozřejmě nefunkční.
Areál sanatoria se nachází zhruba 10 kilometrů od místa kde bydlím, tak jsme vyrazili pěšky.
Jelikož by bylo trochu hloupé si postavit sanatorium plné nemocných uprostřed města, postavili ho tak trochu na sopce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kostarika – Manuel Antonio</title>
      <link>https://yahoodka.cz/kostarika-manuel-antonio/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2014 03:39:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/kostarika-manuel-antonio/</guid>
      <description>V pátek, 15. srpna, celá Kostarika slavila den matek, očividně to tu hodně prožívají, většina studentů totiž nešla do školy už ve čtvrtek…
Složili jsme větší partu ze čtyř mexičanů, francouzky a dvou čechů. Kupodivu se nám všem podařilo vstát a stihnout autobus, který odjížděl už ve 4:30 z centra Cartaga. V San José jsme přesedli na další autobus směr Quepos/Manuel Antonio. Manuel Antonio je kostarický národní park v provincii Puntarenas, takže opět Pacifik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kostarika – (ne)podařený výlet na Arenal</title>
      <link>https://yahoodka.cz/kostarika-nepodareny-vylet-na-arenal/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2014 16:31:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/kostarika-nepodareny-vylet-na-arenal/</guid>
      <description>Ve čtvrtek v 5:30 jsme měli odjezd od TECu na výlet do San Carlos a do La Fortuna. Výlet byl pořádaný univerzitou, ta nám poskytla i školní mikrobus.
První zastávka byla v San Carlos, kde sídlí další kampus „naší“ univerzity. Cesta trvala přes 3 hodiny. V kampusu na nás, po snídani zdarma, čekala jakási EcoTour, s ochutnávkou či pouhým přičichnutím k různým rostlinám. Když jste pořádně neposlouchali, tak jste ochutnali i to, k čemu se mělo jen přičichnout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kostarika – výlet do Puntarenas</title>
      <link>https://yahoodka.cz/kostarika-vylet-do-puntarenas/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2014 23:37:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/kostarika-vylet-do-puntarenas/</guid>
      <description>V pátek bylo ve škole volno a tak jsme v 6 ráno vyrazili na výlet s Aničkou a Estebanem, naším buddym. Nejdříve jsme jeli do San José autobusem z centra Cartaga. V San José jsme museli dojet lokální linkou na nějaké další nádraží. Autobusy si tu sice jezdí jak chtějí, ale tentokrát jsme měli docela štěstí, nikde jsme moc dlouho nečekali. Tedy krom toho, že s námi jel autobus na benzínku a občas si na zastávkách dal malou pauzu od řízení… Ze San José jsme jeli přímou linkou do Puntarenas, ale vystoupili jsme už ve městečku Esparza, kde Esteban bydlí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kostarika – první dny</title>
      <link>https://yahoodka.cz/kostarika-prvni-dny/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2014 17:50:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/kostarika-prvni-dny/</guid>
      <description>V následujících odstavcích bych rád popsal své první dny ve státě Kostarika, kde budu následující rok studovat na univerzitě ITCR (TEC) ve městě Cartago.
Do Cartaga jsem dorazil v úterý 15. 7. 2014 večer. Svou SIM kartu jsem půjčil Aničce, která tu také bude následující rok studovat. Večer jsme se domluvili, že se potkáme v kampusu školy u autobusových zastávek, takový záchytný bod. Až druhý den, když jsem se podíval na mapu, mi došlo, že jsou tam autobusové zastávky 2!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kostarika – cesta a let</title>
      <link>https://yahoodka.cz/kostarika-cesta-a-let/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2014 03:38:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/kostarika-cesta-a-let/</guid>
      <description>Kostarika, stát kde budu studovat následující rok, pro mě není zrovna za rohem a tak bylo potřeba cestu trošku naplánovat. Zhruba 2 měsíce před odjezdem jsme s Aničkou zakoupili letenky společnosti KLM (Delta Airlines) z Mnichova do San José s přestupem v Atlantě. Mě stála zhruba 22 000,- Kč s tím, že je to i zpáteční, ale už teď vím, že daný termín návratu nevyužiji, možná ale půjde let za poplatek 120 euro přebookovat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kostarika – vakcinace a léky</title>
      <link>https://yahoodka.cz/kostarika-vakcinace-a-leky/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 05:16:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/kostarika-vakcinace-a-leky/</guid>
      <description>Vakcíny Do Kostariky není žádné povinné očkování, je však vhodné si něco nechat píchnout, obzvláště pokud plánujete cestovat. Přes známost Aničky jsme dostali kontakt na doktora ve Vojenské nemocnici. Anička opět vše zařídila sama, já dostal rovnou recept na tři vakcíny – Břišní tyfus, Žloutenku A a Žlutou zimnici. Tyto tři vakcíny stály asi 2 700,- Kč, každá kolem 900,- Kč. Z dřívější doby jsem měl ještě Engerix, což je Žloutenka B a Tetanovka v jednom, což taky doporučuji mít.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kostarika – studium ve španělštině</title>
      <link>https://yahoodka.cz/kostarika-studium-ve-spanelstine/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 05:03:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/kostarika-studium-ve-spanelstine/</guid>
      <description>Jak jsem říkal, původně jsem chtěl studovat v angličtině, jelikož to je jazyk, který potřebuji teď a v budoucnu ho budu potřebovat ještě více. Proč tedy španělština? Protože Kostarika :) Španělština mě strašila ještě víc než finanční stránka celého pobytu. Když jsem si podával přihlášku, uměl jsem jen frázi „Tres tequilas por favor!“ a také to byla jediná fráze, kterou jsem uměl ještě dlouho poté.
Součástí přihlášky na TEC je potvrzení o znalosti španělštiny.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kostarika – před odjezdem</title>
      <link>https://yahoodka.cz/kostarika-pred-odjezdem/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2014 05:04:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/kostarika-pred-odjezdem/</guid>
      <description>Jak jsem se k tomu dostal? Někdy začátkem zimního semestru měli studenti prezentace ze svých zahraničních pobytů, ve stejný den jako informační schůzka Erasmu. Tyto prezentace opravdu doporučuji každému, protože se dozvíte spoustu zajímavých věcí přímo od studentů i o zemích, kam se pravděpodobně nikdy nepodíváte :) Nejvíc se mi líbila prezentace o Kostarice a několika školách v USA. Zajímavá byla i prezentace z Taiwanu a ochutnávka psa nebo Jižní Korea s výletem do té Severní.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>