<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>studium on yahoodka blog</title>
    <link>https://yahoodka.cz/tags/studium/</link>
    <description>Recent content in studium on yahoodka blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Jul 2014 05:03:19 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yahoodka.cz/tags/studium/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kostarika – studium ve španělštině</title>
      <link>https://yahoodka.cz/kostarika-studium-ve-spanelstine/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 05:03:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/kostarika-studium-ve-spanelstine/</guid>
      <description>Jak jsem říkal, původně jsem chtěl studovat v angličtině, jelikož to je jazyk, který potřebuji teď a v budoucnu ho budu potřebovat ještě více. Proč tedy španělština? Protože Kostarika :) Španělština mě strašila ještě víc než finanční stránka celého pobytu. Když jsem si podával přihlášku, uměl jsem jen frázi „Tres tequilas por favor!“ a také to byla jediná fráze, kterou jsem uměl ještě dlouho poté.
Součástí přihlášky na TEC je potvrzení o znalosti španělštiny.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kostarika – před odjezdem</title>
      <link>https://yahoodka.cz/kostarika-pred-odjezdem/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2014 05:04:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/kostarika-pred-odjezdem/</guid>
      <description>Jak jsem se k tomu dostal? Někdy začátkem zimního semestru měli studenti prezentace ze svých zahraničních pobytů, ve stejný den jako informační schůzka Erasmu. Tyto prezentace opravdu doporučuji každému, protože se dozvíte spoustu zajímavých věcí přímo od studentů i o zemích, kam se pravděpodobně nikdy nepodíváte :) Nejvíc se mi líbila prezentace o Kostarice a několika školách v USA. Zajímavá byla i prezentace z Taiwanu a ochutnávka psa nebo Jižní Korea s výletem do té Severní.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIT ČVUT – první semestr</title>
      <link>https://yahoodka.cz/fit-cvut-prvni-semestr/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2013 19:35:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/fit-cvut-prvni-semestr/</guid>
      <description>Když jsem nastoupil v roce 2010 na první semestr na ČVUT FIT, nikoho jsem neznal a nikdy předtím jsem se o IT moc nezajímal, jen jsem rád pařil hry :) Na žádný seznamovák jsem nejel, neměl jsem o to moc zájem.
První týden byl pro mě velice krušný, ihned nás zavalili spoustou informací a došlo mi, že se taky jednou ve škole budu muset opravdu začít snažit (střední byla naprostá flákárna).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>