<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Asie on yahoodka blog</title>
    <link>https://yahoodka.cz/categories/asie/</link>
    <description>Recent content in Asie on yahoodka blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jul 2017 15:15:14 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yahoodka.cz/categories/asie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Thajsko vlakem ze severu na jih</title>
      <link>https://yahoodka.cz/thajsko-vlakem-ze-severu-na-jih/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 15:15:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/thajsko-vlakem-ze-severu-na-jih/</guid>
      <description>V létě 2016 jsem se vypravil procestovat Jihovýchodní Asii. Čtvrtou zastávkou bylo turisticky oblíbené Thajsko. Přijeli jsme z Kambodži do hlavního města Thajska – Bangkoku. Projeli jsme Thajsko vlakem během dvou týdnů. Navštívili jsme nádherný nomádský sever, ujeli tisíce kilometrů třetí třídou ve vlaku, omrkli prostitut(k)y v Bangkoku a užili si písečné pláže na jižních ostrovech.
Vízum jsme předem nevyřizovali, až na místě. Chtěli jsme se zdržet na více než dva týdny, ale to bychom museli do země přiletět nebo si vízum zařídit už v Česku na ambasádě a zaplatit si za něj.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kambodža stopem a traktorem</title>
      <link>https://yahoodka.cz/kambodza-stopem-a-traktorem/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 20:45:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/kambodza-stopem-a-traktorem/</guid>
      <description>V létě 2016 jsem se vypravil procestovat Jihovýchodní Asii. Třetí zastávkou byla krásná Kambodža. Přijeli jsme autobusem ze Saigonu do hlavního města Kambodži - Phnom Penhu. Projeli jsme stopem celou zemi během dvou týdnů. Několikrát jsme málem umřeli, dostali přes hubu a strávili pár nezapomenutelných dní mimo civilizaci jízdou traktorem po malých vesnicích a lámáním dívčích srdcí.
  Částečná mapa tripu – naše tajné místo neprozradím :) https://goo.gl/maps/1yxpkuu4om32
Vízum jsme zaplatili (asi 35$) a vyřídili v autobuse po cestě, na hranicích to byla celkem rychlovka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VIDEO: Cestování v jihovýchodní Asii</title>
      <link>https://yahoodka.cz/cestovani-v-jihovychodni-asii/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 12:30:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/cestovani-v-jihovychodni-asii/</guid>
      <description>   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jižní Vietnam na motorce</title>
      <link>https://yahoodka.cz/vietnam-na-motorce/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 14:22:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/vietnam-na-motorce/</guid>
      <description>V létě 2016 jsem se vypravil procestovat Jihovýchodní Asii. Jako druhá zastávka byl na seznamu Vietnam na motorce. Přiletěli jsme ze Šangaje do vietnamského města Ho Chi Minh (dříve zvaný Saigon), hlavního města jižního Vietnamu. Celý jih jsme procestovali na motorkách v průběhu tří týdnů. 6 lidí, 6 motorek.
  Malí mniši kdesi v buddhistickém chrámu
Před odletem jsme si museli vyřídit zvací dopisy ($7 za osobu), aby nás na letišti ve Vietnamu neposlali do háje a obtěžovali se s námi bavit o vízu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Šangaj – moderní Čína</title>
      <link>https://yahoodka.cz/sangaj/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 09:00:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yahoodka.cz/sangaj/</guid>
      <description>V létě 2016 jsem se vypravil procestovat Jihovýchodní Asii. Jako první zastávka bylo čínské město Šangaj. Šangaj původně v plánu nebyla, ale sehnal jsem letenky u pelikána s promo akcí na nový spoj Praha-&amp;gt;Šangaj s výborným layoverem přes celý den. Díky možnosti bezvízového vstupu do země (na 72 hodin) jsem si mohl město prohlédnout a to rovnou dvakrát, při cestě tam a zpět.
V Šangaji jsme byla parta 5 Čechů. Už jsme byli natěšení až si vyzkoušíme Maglev (Magnetic Levitation) vlak.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>